
%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Fonctions de débogage}
\titre{Débogage basique}
  \begin{itemize}
  \item \code{print\_r(\$variable)} : afficher le contenu de \$variable
  \item \code{var\_dump(\$variable)} : idem, plus détaillé
  \item \code{die("message")} : arrête l'exécution du script en affichant ce message
  \item \code{error\_log("message")} : insère un message dans le log du serveur http
  \end{itemize}  
  \bigskip
\titre{Traces d'exécution}
  \begin{itemize}
  \item \code{debug\_print\_backtrace()} : afficher la trace récursive \\
    s'il y a au moins un niveau d'inclusion
  \item \code{debug\_backtrace()} + \code{var\_dump(\dots)} : 
    sauvegarder pour afficher plus tard / ailleurs
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Configuration des erreurs PHP}
  \titre{Trois niveaux de réglage}
  \begin{itemize}
  \item Global : le fichier \file{php.ini}
  \item Apache : les directives \code{php\_flag} et \code{php\_value}
  \item Dans le code : \cmd{error\_reporting}
  \end{itemize}
\bigskip
  \titre{Activer les avertissements complets}
  \begin{itemize}
  \item \code{error\_reporting = E\_ALL | E\_NOTICE}\\
  signale les erreurs et les avertissements (variables non initialisées\dots)
  \item \code{display\_errors} (bool)
  \item \code{log\_errors} (bool)
  \item \code{error\_log} (fichier | syslog) \hfill si \code{log\_errors}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Extensions et bibliothèques PHP}
  \bigskip 
  \begin{itemize}
    \item PEAR (PHP Extension and Application Repository) :\\ bibliothèques PHP\\
      \url{http://pear.php.net}
\medskip
    \item PECL (PHP Extension Community Library) : \\ extensions compilées (.so)\\
      \url{http://pecl.php.net}
\medskip
    \item paquet Debian \pkg{php-pear}
    \item ex. \shell{pear install Auth\_SASL}
\bigskip
    \item attention aux recouvrements Pear / distribution
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{TP - installation de Dokuwiki}
  \bigskip 
  \begin{itemize}
  \item Un wiki adapté à la documentation (équipes de développement)
  \item Une structure arborescente
  \item Un stockage en fichiers : pas de base de données.
\medskip
  \item Installation
    \begin{itemize}
    \item Prérequis système ?
    \item Changelog (optionnel)
    \item Téléchargement
    \item Installation
    \item Configuration
    \end{itemize}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}


% %%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \bigskip 
%   \begin{itemize}
%   \end{itemize}
% %%%%%
% \note[item]{Notes}
% \end{frame}
